{
    "question": "Apa beda\u00a0kuat bunyi dengan tinggi bunyi\r\n\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kuat Bunyi (Intensitas Bunyi)\u00a0<span>adalah keras atau lemahnya bunyi yang terdengar. Kuat bunyi bergantung pada amplitudo. Semakin besar amplitudo getaran sumber bunyi, semakin keras bunyi yang dihasilkan. Sebaliknya, semakin kecil amplitudo getaran sumber bunyi, semakin lemah bunyi yang dihasilkannya<br><br><br>bunyi tinggi adalah bunyi yg dihasilkan getaran udara yang bergelombang rapat</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-bergerak-dengan-kelajuan-tetap-36-kmjam-mempun-686",
            "question": "sebuah benda yang bergerak dengan kelajuan tetap 36 km/jam mempunyai energi kinetik 2,5 kj. tentukan berat massa benda tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 km/jam = 10 m/s<br>Ek = 1/2 m v2<br>2500 Joule = 1/2 m 100\u00a0<br>2500= 50m<br>m = 50<br>w = m g<br>w = 50 x 10 = 500 N",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik: v= 36 km/jam = 100 m/s<br>Ek= 2,5 kj = 2500 joule<br>dit = m?<br>peny =<br>ek = 1/2 x m x v\u00b2<br>2500 = 1/2 x m x 100\u00b2<br>2500 = 1/2 x m x 10000<br>2500 = 5000 x m<br>m = 2500/5000<br>m = 0,5 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jarak-antara-dua-kutub-magnet-dijauhkan-maka-gaya-magnet-y-530",
            "question": "Jika jarak antara dua kutub magnet dijauhkan , maka gaya magnet yang timbul adlah.... tetap/menjadi nol/bertambah/berkurang.    Beserta alasan .-.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkurang ...<br>alasan : karena magnet tidak akan menempel jika tak ada magnet berlawanan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-suhu-124",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan suhu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Semakin tinggi suhu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-peti-di-dorong-pada-bidang-miring-dengan-gaya-sebesar-10-473",
            "question": "1.sebuah peti di dorong pada bidang miring dengan gaya sebesar 100 N . panjang papan bidang miring 3 m dan tinggi bidang miring terhadap garis horizontal adalah 1 m . berapakah massa peti itu ? berapakah keuntungan mekaniknya ?    2.sebuah benda bermassa 5 kg terletak di atas gedung pada ketinggian 15 m . jika benda tersebut dijatuhkan pada ketinggian 5 meter , ternyata kecepatan benda 7 m/s (g-10 m/s2)\r\na. berapakah energi potensial benda?\r\nb. berapakah energi kinetik dan energi potensial benda pada ketinggian 5 m ?\r\nc. berapakah energi mekanik benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. F = w.h / s<br>\u00a0 \u00a0100 = m.g . 1 / 3<br>\u00a0 \u00a0 300 = m. 10.1<br>\u00a0 \u00a0 m = 30 kg<br>\u00a0\u00a0<br>Km = W/F = 30.00 / 100 = 3<br><br>2.a. Ep = m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 5. 10. (15-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 500 j<br><br>\u00a0 \u00a0b. Em = Ek + Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 mv^2 + m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 5 . 7^2 + 5 . 10 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 122, 5 j \u00a0 dan \u00a0250 j<br><br>\u00a0 \u00a0c. Em = 122,5 + 250 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 372,5 j",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-penentuan-elektromagnet-119",
            "question": "Bagaimana cara penentuan elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kutub utara akan tarik menarik terhadap kutub selatan. dan akan tolak menolak jika kutubnya berjenis sama.\n   jadikan yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-bimetal-pada-thermostat-601",
            "question": "Jelaskan prinsip bimetal pada thermostat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Termostat adalah alat pengontrol temperatur. Termostat ini terdiri atas 2 logam yang diklem satu sama lain (direkatkan) menjadi bimetal. Kedua logam mempunyai angka muai panjang yang berbeda. Ketika suhu naik, salah satu logam akan memuai lebih panjang daripada logam yang satunya. Akibatnya bimetal menjadi melengkung, sehingga arus listrik terputus.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-magnet-kuat-dan-sebuah-magnet-lemah-tarik-menarik-magnet-676",
            "question": "Sebuah magnet kuat dan sebuah magnet lemah tarik-menarik. Magnet manakah yaang mengalami gaya lebih besar: magnet kuat ataukah magnet lemah?    gunakan hukum III newton sebagai penuntun. Mohon bantuannya.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunyi hukum III newton \"<br><span>\u201cJika\n suatu benda mengerjakan gaya pada benda lain maka benda yang di kenai \ngaya akan mengerjakan gaya yang besarnya sama dengan gaya yang di terima\n dari benda pertama tetapi arahnya berlawanan\u201d.</span> <br>Jadi berdasarkan hal itu dapat diketahui bahwa kedua magnet memiliki besar gaya yang sama, hanya saja arahnya berlawanan. F.aksi= -F.reaksi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kedua magnet memiliki kekuatan yg sama nmn arah nya berbeda,tarikannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beras-diubah-menjadi-tepung-beras-perubahan-fisika-atau-kima-a-202",
            "question": "\u00a0Beras diubah menjadi tepung beras perubahan fisika atau kima? alasan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Beras diubah menjadi tepung beras <strong>perubahan fisika sebab: tidak terjadi zat baru.\n</strong></p><p>Beras hanya mengalami peruahan ukuran menjadi sangat kecil saat digiling menjadi tepung.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Perubahan yang terjadi di alam dapat dikelompokkan menjadi dua yaitu perubahan fisika dan perubahan kimia.\n</p><p>1.\tPada perubahan fisika tidak terjadi perubahan senyawa dan tidak ada senyawa baru yang timbul.\n</p><p>2.\tPada perubahan kimia dimana ada reaksi kimia, terbentuk zat baru dan energi dilepaskan atau diserap.\n</p><p>Dalam soal ini, penggilingan beras tidak menghasilkan senyawa baru, sebab hanya bentuknya saja yang berubah.\n</p><p>Namun, saat nasi berubah menjadi basi adalah merupakan perubahan kimia, sebab terjadi perubahan senyawa dimana karbohidrat dalam nasi dan singkong terurai akibat mengalami fermentasi oleh bakteri dan jamur, menjadi alkohol dan senyawa gula yang lebih sederhana.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Gula yang dilarutkan dalam air termasuk perubahan fisika atau perubahan kimia? Berikan penjelasan!\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1322596\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kelas: VII \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: -\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia \u00a0</strong></p><p>\n</p><p> \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dalam-waktu-5-sekon-terjadi-30-getaranmaka-frekuensi-getaranny-468",
            "question": "1.Dalam waktu 5 sekon terjadi 30 getaran.Maka frekuensi getarannya adalah..    2.sebuah getaran menghasilkan frekuensi 25 HZ. Periode Getarannya adalah..\r\n3.sebuah ayunan,berayun sebanyak 180 kali dalam waktu 0,5 menit. Tentukanlah:A.)Frekuensinya,B.)Periodenya!\r\n4.periode suatu getaran adalah 25 sekon. tentukan frekuensinya!\r\n\r\ndimohon jawab yang benar :) buat jawaban dengan cara\"nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 30/5 = 6Hz<br>2. 1/25 Hz = 0.04 second<br>3. A) 180/30 = 6Hz<br>\u00a0\u00a0  <strong></strong> B) 30/180 = 0.167\u00a0 second<br>4. 1/25 = 0.04 Hz<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-filtrat-dan-residu-959",
            "question": "Apa yang di maksud dengan filtrat dan residu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk lebih jelasnya filtrat yaitu suatu zat yang bisa larut atau bisa\u00a0melewati penyaringan,sedangkan\u00a0residu yaitu zat yang tidak bisa larut atau tidak bisa melewati penyaringan\u00a0<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}